# Задача

## Описание задачи:
Написать скрипт обработки данных, используя в качестве инструмента Python, в качестве исходных данных - .csv файл.

Задачи скрипта:
-	Расчёт хэшa SHA-256 из ip-адреса;
-	Определение по ip адресу: Страна, Город, Геокоординаты (lat; lon);
-	По геокоординатам (lat, lon) определить: Страна, Город;
-	По названию города определить геокоординаты (lat, lon).

Результат работы скрипта записать в документ .xls. Итоговый результат залить на Gitlab.com, сформировать Readme.

## Используемые библиотеки
```
pip install ipinfo - библиотека для получения геоданных по ip-адресу
pip install geopy - библиотека для получения геоданных
pip install xlsxwriter - библиотека для работы с Excel файлами
```


## Решение
Для решения данной задачи я разбил ее на этапы:
1. Парсинг файла .csv
Для парсинга и последующего использованния данных из .csv файла я использовал стандартную библиотеку csv.
Все данные файла хранятся в массиве csv_results для дальнейшего использования.
2. Расчёт хэшa SHA-256 из ip-адреса
Для расчета хэшей из ip-адресов, полученных из файла **test_data.csv**, была использована стандартная библеотека hashlib.
Хэш для каждого ip-адреса записывается в массив ip_sha256.
3. Определение по ip адресу: Страна, Город, Геокоординаты
Чтобы получить геоданные по ip-адресу была использована стандартная библеотека ipinfo, которая использует веб-сервис
https://ipinfo.io. 
Для работы библиотеки необходим access token, который можно получить при регистрации в веб-сервисе.
Сервис предоставляет 50000 бесплатных запросов в месяц.
Access token был вынесен в отдельный файл конфигурации **ipinfo_token.csv** в папке csv проекта.
Все геоданные записываются в массив country_city_loc_by_ip в виде кортежей из (страна, город, координаты)
4. Определение страны и города по геокоординатам (lat, lon)
В данной подзадаче была использована библиотека geopy, которая предоставяляет API для вычисления геоднных по заданным геоданным (адрес, город, координаты).
Данные координат записавыются в массив country_city_by_coords в виде кортежей (страна, город)
5. Определение геокоординат (lat, lon) по названию города
Тут также как и в прошлой подзадаче была использована библиотека geopy.
Кординаты записываются в массив coords_by_city в виде кортежей (latitude, longitude)
6. Запись результатов в Excel файл
Для этого необходима библиотека xlsxwriter. С ее помощью все результаты вычислений последовательно записываются в файл **results.xlsx**


## Запуск
Для запуска скрипта необходимо выполнить команду в террминале:
### Windows
`python script.py` 
### macOS/Linux
`python3 script.py`

